\begin{exercice}[Méthode de résolution][\tice\algo]
On veut résoudre l'équation  $1,25x^2-4x+16=40$ (*)
%\begin{center}
  %  \hfill (*)
    % $0,25x^2-4x+16=x^2$\hfill (**)
%\end{center}
            \begin{enumerate}              
                \item Compléter l'algorithme pour qu'il indique si un nombre proposé est solution de l'équation~(*).
                                       
\begin{algorithme}
%\titreAlgo{Test de solution}
\BLOCKvariables
\DeclareVar{x, calculg}{nombre}{}
\BLOCKentrees
\Demander{x}
\BLOCKtraitementsetaffichage
\DonnerValeur{calculg}{$\ldots$}
\sialorssinon{calculg=$\ldots$}
{\Afficher{'oui'}}
{\Afficher{'non'}}
\finAlgo
  \end{algorithme}
\item À l'aide d'une calculatrice ou d'un tableur, estimer les éventuelles solutions de l'équation~(*).
\item Résoudre à l'aide d'un calculateur formel l'équation~(*).
 \end{enumerate}
%     

%\begin{correction}{Méthode de résolution}
%            \begin{enumerate}
%                \item Calcul formel : réponse : $-4\sqrt{34}/5+8/5$ et
%$+4\sqrt{34}/5+8/5$\\
 %                       Méthode graphique : -3,06 et 6,26.
 %               \item solve$(0.25x^2-4x+16=x^2)$
 %               \item 
 %                   \begin{enumerate}
 %                       \item  entrée : $x$.\\
  %                              Sortie : reponse.
  %            \item 


% \begin{verbatim}
% algorithme"verification"()
%     Déclaration des variables :
%         x (de type nombre)
%         calculg (de type nombre)
%         calculd (de type nombre)
%         reponse (de type mot)
%     Saisir un nombre et 
%                     stocker sa valeur dans x
%     calculg prend la valeur 1,25x^2-4x+16
%     calculd prend la valeur 40
%     SI calculg=calculd 
%         ALORS
%             reponse prend la valeur "oui"
%         Sinon
%             reponse prend la valeur "non"
%     afficher réponse
% \end{verbatim}.
%                    \end{enumerate}
%            \end{enumerate}
%\end{correction}
\end{exercice}